強烈反對電競入奧，德國奧委會主席：電競並不存在

電競究竟能不能加入奧運的話題在過去一年引起許多討論，國際奧委會（IOC）
甚至為此舉辦了電子競技論壇，與相關團體與會了解產業現狀，然而目前對此議題的看法仍有許多分歧，不僅是奧委會主席公開表態反對，德國奧林匹克體育同盟（DOSB）主席 Alfons Hormann 近期也公開表態，強調電競將不會被納入奧運計畫，「因為電競並不存在。」
Hormann 的言論也與德國體育部長 Peter Beuth 的觀點相呼應。Beuth 過去曾將電競與放音樂織毛衣相比較，強烈反對德國政府對電競項目的支持，Beuth 甚至公開呼籲停止使用「電子競技」（esports）來形容相關活動，因為他認為這絲毫與體育無關。
「在我看來，讓電子遊戲產業加入爭奪資金的想法是荒謬的。」
儘管 Hormann「電競不存在」的說法看來是相當反對「電競是體育」的看法，但有趣的是，DOSB 最近通過的一項決議實際上肯定了電競中包含的一些重要元素，DOSB 在決議中指出，虛擬體育（virtual sports）對於體育和體育組織的持續發展具有重要意義，建議為虛擬世界中的體育發展制定系統性的發展策略。
DOSB 也承認虛擬體育是現代青年和日常文化重要的一部分，但強調這不能作為一項單獨體育活動看待，也絕對不符合 DOSB 的支持標準。
只是 Hormann 的情況也並非代表德國政府整體的聲音，至少電競在德國政府中確實有一個支持者：德國數位事務部部長 Dorothee Bar。2018 年 10 月在 ESL 電競聯盟登門拜訪後，便在推特上放上合照，並簡短寫著：「電子競技是體育運動，就這麼簡單。」

在能得出結論以前，「電競是不是體育」估計仍要爭論上許多年，然而無論結果如何，在遊戲與電競產業的蓬勃發展下，對玩家來說，都會有著更多的賽事及項目可以觀看、參與，即使電競最終無法加入傳統的奧林匹克，哪天能夠出現與奧運同等級的大型賽事，似乎也是可以期待的事。

呢啲人話，啲仆街商家為咗賺錢係咁鼓吹電競。好多後生以為自己追緊夢，會成為英雄。結果faker得一個，其他全部做咗雙失青年。

無錯好多電莖損手幾年就搵到好多人一世都搵唔到嘅錢，但嗰個人係你嘅機會同中六合彩無咩分別。如果你無呢方面天份做YouTuber直播一樣有機會搵到大錢。要唔要連Youtuber都申請入埋奧運來就你地班後生？

打機並不可恥，可恥嘅係話自己唔係打機，係體育。

支持奧運加入飛行棋同鬥獸棋

成日係到諗電競得咁打飛機都得啦

要唔要youtuber都申請入埋奧運嚟就你地班後生？ 依句正
依家個電競個風氣係變到好似人地唔將佢當係sport就係睇唔起佢噉
你搵到錢、有人睇、好多人睇比賽，唔係一個要定為「運動」嘅理由囉，唔好見人地廠係噉做marketing就當係真先得㗎

運動其中一個定義好似係唔可以俾單一供應商控制到，即係例如足球籃球甚至象棋咁，有唔同牌子既波同棋，個運動只係一個規則

但電競隻game係俾個遊戲發展商控制住，規則玩法控制難易任佢定，咁樣已經唔算係運動啦

利申9UP

有幾多隻遊戲捱得到每屆四年既跨度，就算係LOL、CS呢d長青遊戲，四年前同而家呢個版本都完全唔同大相徑庭

應該更多競技遊戲分分鐘捱唔過去就退出左主流競技

隻驚可以玩到10年以上先講啦

講緊運動係超過50年都仲存在同受歡迎

搶包山

你up 嘜鳩

運動既定義關供應商撚事

Shroud有句話啱，搞直播既無論你幾勁其實你都只係一個娛樂大家嘅藝人

唔好諗到啲嘢咁覆雜，人地睇你好多時唔係因為你真係好勁，Shroud牌位咪又只係金銀銅級別，但因為佢有娛樂性，賺嘅係2-40 萬美金一個月

講到尾其實係一個包裝同待人接物嘅世界

同運動0關係

果啲電競自己圍爐搞都可以做得大過奧運啦
想變成運動感覺做多咗

shroud係csgo cloud9當世橫空出世既天才 點解係金銀銅級別

運動員本來係d咁既野

有幾多個踢波做到球星

咪又係比人話掛住玩

競技game既balance問題已經入唔到喇,又patch又hotfix龍門任搬

乜game都咁勁果下恐怖

打機並不可恥，可恥既係否認自己打機，話自己係體育。

唔明點解一定要爭取入大型運動會，你係夠受歡迎，自己搞個電競世界盃咪得

我都唔明，係要差隻腳入運動世界

同樣既邏輯其實一樣適合 想做職業運動員既朋友

就好似d仆街家長唔比個仔踢波 話晒時間一樣

就好似話 踢波並不可恥 可恥既係話自己唔係娛樂, 係練波

係香港地咁撚現實既社會 就算你達成夢想 搵唔到食一樣比人當on9 (除非已經有兩層樓)

不過我都同意電競唔係體育 其實叫電子競技獨立出黎好過痴落去奧運度

咁同體育果班運動員有乜分別
電競top 果班真係可以打完就退休
體育？我剩係知支那有d 體操運動員拎完奧運金牌(拎金牌算top 掛 ) 最後要行乞

照你咁講, 體育本身就害人不淺

爭辯電競係唔係體育跟本無意義
最重要係多唔多人睇，夠唔夠養得起職業選手

講到奧運世界盃幾十年無改過規例咁
踢波都多撚左個VAR 喇
奧運吊吊下d 體操成日又改動作個分

你少睇佢直播
佢一直都話佢係槍法好而已
pubg同siege令佢知道原來佢好多弱點
算不上強

實際上.. 係奧運想納入電競, 而唔係電競申請入奧運

當有人發覺LOL 個比賽多人睇過NBA, 先越黎越多人比較

但都未至於金銀銅呀嘛? 佢twitch實況主盃同just9n duo奪冠，之前pgi打明星賽 可以1抽3打贏2個選手加實況主
都唔計佢csgo住，r6佢極速過左新手期，正常人玩講緊100lv打後先新手入門
佢連玩蜘蛛俠都好撚神喎

都唔同層次
Game既fix首先你要證明到同大家都理解到呢個改動唔會超出平均能力範圍而造成唔公平. 人類體能有先天限制,同環境中既物理限制都係唔會變, 但遊戲就要信個dev. team. 好簡單一個例子CS某D情況可以穿牆射死人, 冇事就冇事,一旦有爭議咁就會一堆物理學家出黎質疑你隻game係如何證明你coding時有涵蓋牆既material對子彈既阻力同traversal path既改變是否足夠對當時一個xx%血既player造成lethal. 再嘈要你計埋latency同input lag

踢波都話訓練體能
電競有乜用

剩係隻GAME都無可能KEEP到十幾廿年啦
電莖喎

要計唔公平, 體育果d 改動更唔公平
見你乒乓波勁, 直頭限制球員唔可以做某d 抽板動作
體操見你fing 到5個圈, 某d 國家既運動員剩係fing 到3個圈, 以後就3個圈為限, 再多都唔計分

無所謂架, 咪fix 左係個version 永遠玩一樣既野
個問題係, 咪變左傳統運動咁, d 人會覺得無聊

世界打飛機比賽

咁所有訓練唔到體能既"運動"都無用
冰壺練到掃地
射箭練到荒野求生

你唔講埋足球明明球員有手做咩唔比用手控球

最誇張係呢個題目「電競係唔係運動」 都可以拗一餐
仲有得贊成同反對
唔撚係呀你試下同你阿媽講去做運動，其實去左打機
打機咪打機囉，做乜係要將自己做緊件事拗做第二樣野黎打飛機呢？

有分別，因為打機唔係做運動，就係咁簡單。

其實你講嘅呢堆嘢都適用係其他運動，踢波打球又有幾多人打得出成就

屌又恰我地班電痙師

我雖然反對
但係比唔到理由反對

其實呢幾日佢自己試過solo rank輸到仆街然後同番人講自己廢

pubg你有冇睇佢地贏後感言，Shroud指勝利係來自佢隊友嘅指揮，始終pubg鬥既唔係主要槍法，係頭腦

電咩撚7競，打機就打機啦。同整個大灣區出黎有咩分別？

打機不是運動。

補多句，前段話佢solo rank係siege
真正既勁係乜，你睇下King George就知，近期佢有YT片team rank 打solo rank KG, 慘俾佢一人屠全場

其實Shroud優勝在聽話，佢冇乜個人主見

冇公認既遊戲
遊戲每年都有patch
點樣奧運
100m 就每年都一樣
最多加個風速
點樣定邊隻game 係奧運
人數？ 技術？ rng卡game 又得唔得？
任部都有得嘈

個項運動冇人睇冇錢搵
都搞唔起比賽啦

最最最最大既問題：電子遊戲係屬於私營公司，唔似體育項目咁有非營利機構主持。

假設成功入左奧運，點防止間公司為左加入賺錢元素破壞遊戲平衡？如果要比佢入奧運，就要設立一個獨立既組織去管個遊戲。好似籃球NBA同國際籃球分開咁，NBA可以為左門票收入改好多球例，但國際賽就分開獨立（之後因為NBA太受歡迎國際賽又慢慢跟返NBA球例就後話）。

問題係私營公司一定唔肯比你有權獨立管個遊戲啦。如果唔獨立管佢，就好似今屆亞運咁，變左宣傳平台違反哂運動會既原意，亦同其他體育項目格格不入。

on9 你有幾何見到人贏完比賽之後會話因為自己勁先贏 everyone else is trash?
個個都讚下教練讚下隊友架啦
siege我無玩唔知佢勁定廢 pubg你話佢算不上強 靠娛樂性吸客

文盲？
係佢話佢自己算不上強
同埋佢自己事後直播都強調咗幾次
事實上佢地殺數極少，唔係Shroud一貫style

唔識睇中文
就自己去睇多啲直播先啦屌你

咁肌肉實又有乜用，講用途就一定係把撚架啦，原全唔係一個項目入唔入到奧運既理由。

簡單一樣野：電競有冇一個governing body？唔可以係私營機構喎。有冇公司肯整個遊戲出黎比獨立機構管？冇就唔洗傾啦

除咗lol，有邊隻game可以玩到兩屆奧運
同屆屆奧運都唔同game？

痴撚線 你係咪真心到咁
而家就係講緊大部分勁人都唔會一直強調自己有幾勁
我舉個例 美斯夠勁啦掛？
佢都一樣會talk down自己
"I think I am just another player," he said in an interview with Paper Magazine.
咁美斯係咪即刻變左普通球員一個
唔係大字就會有道理嘅

不如你講下shroud點樣用娛樂性吸客啦 間唔中炒下車定撚下班stream sniper

呢個得
順手搞埋龍舟啦

麻雀

整埋返工啦
香港一定世界第一

入到奧運d牌點計？ 一隻game一個冠亞季？ 點解會有爭議架

電競都係運動嘅話
咁德州撲克都係運動啦

電競自已攪一檔咪得 關運動 奧運撚事

等班打機撚面對現實

成日想入奧都係想cap水啫
好地地佢自己鍾意搞幾多比賽都得
成件嘢由比賽項目到規則規模都係商業主導
但就想當公共項目搞cap資助

鬥快打字金牌

巴打你咁直接，一陣啲電莖損手又入嚟話你廢老思想，阻人發達

仆街打機就打機啦，係要埋堆做乜鳩姐？

自己開壇搞大賽做得好好睇睇唔做，係要熱面貼人凍屎忽

唔同界別搞返自己嗰堆賽就講到歧視佢咁

搖搖夠撚多人玩啦，比起打機又更加接近體育，唔見班搖搖撚要玩埋奧運一份？

其實自成一個體系咪幾好 有聯賽又有世界賽
我都唔明點解係都要夾硬痴埋人地奧運到

幾時有孖寶賽車世界盃?

方力申唔靚仔都係做個教練仔

年幾前又係有條友唔支持esport入奧
不過佢既理由係奧運核心唔支持戰爭同殺人
我覺得依個point好過係到解釋esport 唔係sport

電競都入得奧運 咁鋤dee都得啦

唔夠亞洲人玩咪唔比入囉